(預言) 想講下陸永首【問題兒童】

呢首歌雖然係9年前發行嘅，但係依然聽到我眼濕濕
前半段基本上都係講緊好多發達社會一路有嘅問題，所以就唔係到詳細講啦，自己click入去聽下啦。

至於後半段嘅歌詞就算而家聽返，感覺9年前已經為咗而家嘅香港人作呢首歌
點解大話係大人嘅共通語言 細路講大話大人又有怨言
721 821 101 yellow object 陳彥霖事件等等，班黑警不斷大話冚大話
邊個發明子彈當人係紙板
國家攻打國家 係咪正義嘅示範
612 811 101外加無數粒子彈 催淚彈 槍槍都當打香港人紙板咁打
港共嚴重打壓香港人人權 完全係獨裁不義嘅示範
佢地話平等 土地係咪平分 邊個發明地產 我分到塊地板
嚴重嘅住屋問題香港一路有 唔係比晒每日150個蝗就係係晒地產商到
邊個發明鎖鏈鎖住所謂嘅罪人
自六月起黑警不斷濫捕加濫用私刑 而被拉嘅義士更加只係為咗爭取我哋應有嘅民主自由
係咪我太過古怪 問題問得太Kai 點解人一大就習慣晒呢個世界
差唔多最後提醒我哋千祈唔好習慣，好好警惕住上面問過嘅問題

原來陸永唔止個樣似天琦 連歌詞都行前咗咁多

光復香港 時代革命

推

千祈唔好慣啊

佢地好多歌都係講社會，大個咗聽返佢地d舊歌，真係有恍然大悟嘅感覺

以前聽同而家聽個感覺真係差勁遠

七一的晚上 煙花多漂亮
獅子山腳下突然過十年太漫長

重新找到你 都好正

佢地啲歌近年都叫有人攞返出黎講，其實真係好有意思，但奈何佢地平時搞笑多，搞到啲人感覺係膠多

早半生已充滿遺憾天天仿佛影印
如今過了大半生
原來從來你也不甘心

我最記得係
當日有事走左去 今日冇事返返黎 究竟有冇當過呢個地方係佢嘅屋企

身份証睇睇我個張 睇睇下睇埋我全相
我又冇偷冇搶 做乜咁囂張
點解 係咪因為你有槍

無問題？

信不信由你